<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ежедневник</string>

    <string name="january_description">Январь – первый месяц года. Это, как правило, самый холодный месяц в году в северном полушарии. Дни короткие, а ночи длинные. Природа спит под толстым слоем снега. Многие люди отмечают Новый год в январе, это время подарков, веселья и семейных встреч.</string>
    <string name="february_description">Февраль – второй месяц года и часто считается продолжением зимы. Он известен своими короткими днями и долгими ночами. В феврале продолжаются сильные морозы, хотя иногда бывают и оттепели. Этот месяц также знаменит праздником Святого Валентина, днем всех влюбленных.</string>
    <string name="march_description">Март – первый месяц весны. Это время перемен: снег тает, появляются первые проталины, на деревьях набухают почки. Дни становятся заметно длиннее, а солнце светит все ярче. В марте природа пробуждается от зимней спячки, и все вокруг оживает.</string>
    <string name="april_description">Апрель – второй весенний месяц, когда природа расцветает во всей красе. Деревья покрываются свежей зеленью, цветы распускаются, а птицы возвращаются из теплых краев. Погода становится теплее, хотя ночные заморозки еще не редкость. Апрель – это месяц обновления и возрождения.</string>
    <string name="may_description">Май – это, пожалуй, самый любимый месяц для многих. Это время, когда природа расцветает в полную силу. Деревья стоят в белоснежном цвету, луга покрыты сочной зеленью, а воздух наполнен ароматом цветов. Дни становятся длинными и теплыми, а ночи короткими и светлыми. Май – это месяц праздников, пикников и начала летнего сезона.</string>
    <string name="june_description">Июнь - первый месяц лета, и это чувствуется каждой клеточкой! Солнце светит ярко и долго, дни становятся максимально длинными. Природа расцветает буйными красками: луга покрыты разноцветными цветами, деревья утопают в зелени. Июнь - это время отпусков, пикников, купания в реках и озерах. Это самый теплый и солнечный месяц в году.</string>
    <string name="july_description">Июль – самый жаркий месяц лета. Солнце палит нещадно, дни стоят длинные и светлые, а ночи короткие. Природа достигает своего пика: трава сочная и зеленая, цветы распускаются в полную силу, а многие плодовые деревья уже покрыты сочными плодами. Июль – это время отпусков, пляжей, барбекю и незабываемых летних приключений.</string>
    <string name="august_description">Август – последний месяц лета. Несмотря на то, что солнце начинает греть чуть меньше, чем в июле, август остается теплым и солнечным месяцем. Природа постепенно готовится к осени: листья на деревьях начинают желтеть, дни становятся короче. Однако, август все еще полон ярких красок и летних удовольствий. Это прекрасное время для отдыха на природе, сбора грибов и ягод.</string>
    <string name="september_description">Сентябрь – первый месяц осени. Это время, когда природа начинает готовиться к зиме. Листья на деревьях постепенно меняют цвет, становясь желтыми, оранжевыми и красными. Дни становятся короче, а ночи длиннее. Однако, сентябрь все еще радует теплыми солнечными днями и бабьим летом. Это прекрасное время для прогулок в лесу, сбора грибов и ягод.</string>
    <string name="october_description">Октябрь – второй месяц осени, часто его называют грязным из-за дождей. Деревья сбрасывают листву, окрашивая леса в яркие осенние цвета. Дни становятся заметно короче, ночи длиннее и холоднее. Погода становится все более переменчивой: то светит солнце, то идет дождь. Октябрь – это время сбора урожая и подготовки к зиме.</string>
    <string name="november_description">Ноябрь - это месяц, когда осень вступает в свои полные права. Дни становятся все короче и холоднее, ночи длиннее и темнее. Листья на деревьях опадают, обнажая голые ветви. Частыми гостями становятся дожди и туманы. Природа готовится к зимней спячке. Ноябрь - это месяц задумчивости и подготовки к зимним праздникам.</string>
    <string name="december_description">Декабрь – последний месяц года, окутанный атмосферой волшебства и праздника. Это время, когда природа засыпает, а люди готовятся к Новому году. Дни становятся самыми короткими в году, а ночи – самыми длинными. Выпадает первый снег, покрывая землю пушистым белым покрывалом. Декабрь – это месяц семейных праздников, уютных вечеров у камина и, конечно же, новогодних чудес.</string>
    <string name="nav_title_tasks">Дела</string>
    <string name="nav_title_notes">Заметки</string>
    <string name="nav_title_add_task">Создать дело</string>
    <string name="cd_add">Добавить дело</string>
    <string name="cd_selectDate">Выбрать дату</string>
    <string name="fab_select_date">Выберать дату</string>
    <string name="cd_month_image">Изображение месяца</string>
    <string name="january">Январь</string>
    <string name="february">Февраль</string>
    <string name="march">Март</string>
    <string name="april">Апрель</string>
    <string name="may">Май</string>
    <string name="june">Июнь</string>
    <string name="july">Июль</string>
    <string name="august">Август</string>
    <string name="september">Сентябрь</string>
    <string name="october">Октябрь</string>
    <string name="november">Ноябрь</string>
    <string name="december">Декабрь</string>
    <string name="unknown_month">Неизвестно</string>
    <string name="cd_close">Закрыть</string>
    <string name="hint_task_name">Название</string>
    <string name="add_task_select_date">Дата</string>
    <string name="add_task_select_time">Время</string>
    <string name="add_task_all_day">На весь день</string>
    <string name="add_task_reminder">Напоминание</string>
    <string name="add_task_on_reminder">Включить напоминание</string>
    <string name="add_task_select_tag">Выберете тег:</string>
    <string name="add_tag">Создать тег</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="add_tag_dialog_add">Создать</string>
    <string name="add_tag_dialog_title">Создать тег</string>
    <string name="add_task_save_button">Сохранить</string>
    <string name="reminder_5minutes">за 5 минут</string>
    <string name="reminder_1hour">за 1 час</string>
    <string name="reminder_2hour">за 2 часа</string>
    <string name="reminder_12hour">за 12 часов</string>
    <string name="reminder_day">за сутки</string>
    <string name="reminder_none">Нет</string>
    <string name="week_day_1_monday">Понедельник</string>
    <string name="week_day_2_tuesday">Вторник</string>
    <string name="week_day_3_wednesday">Среда</string>
    <string name="week_day_4_thursday">Четверг</string>
    <string name="week_day_5_friday">Пятница</string>
    <string name="week_day_6_saturday">Суббота</string>
    <string name="week_day_7_sunday">Воскресенье</string>
    <string name="unknown_week">Неизвестно</string>
    <string name="pref_remember_notification_allow">notifallow</string>
    <string name="notification_permission_required">Пожалуйста предоставьте разрешения на уведомления для напоминания о ваших задачах.</string>
    <string name="allow">Предоставить</string>
    <string name="notification_dont_remember">Не напоминать</string>
    <string name="notification_permission_dialog_title">Разрешите уведомления!</string>
    <string name="add_task_reminder_delay">Напомним через: %1$sд, %2$sч, %3$sм</string>
    <string name="today">Сегодня</string>
    <string name="new_week">Новая неделя</string>
    <string name="day_task_empty">У вас нет задач на этот день!</string>
    <string name="fab_today">Сегодня</string>
    <string name="cd_calendar">Календарь</string>
    <string name="cd_menu">еще</string>
    <string name="cd_done">Сделано</string>
    <string name="menu_settings">Настройки</string>
    <string name="cd_color">Цвет</string>
    <string name="delete_task_dialog_title">Удалить задачу?</string>
    <string name="delete_task_dialog_text">После удаления, задачу %1s нельзя будет восстановить.</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
</resources>